Il file "calibration.py" permette di calibrare l'accelerometro in relazione al sistema in cui è posto il sismografo (la posizione incide sui valori x,y e z iniziali dell'accelerometro). Produce in output un file .txt che contiene 200 valori presi dall'accelerometro e la loro mediana.

Il file "seismograph_raspi.py" permette di leggere i dati ottenuti dall'accelerometro (quindi rilevare e misurare l'accelerazione di gravità causata dalle onde sismiche) e di inviarli al gateway tramite il protocollo MQTT.

La cartella "Sismografo IoT" contiene progetto relativo all'applicazione iOS realizzato con Xcode 9.2. Testato su iPhone 6 con iOS 11. Attenzione: il progetto deve essere aperto cliccando sul file "Sismografo IoT.xcworkspace" e non "Sismografo IoT.xcodeproj" a causa dell'installazione della libreria esterna CocoaMQTT.